
\item[26] 
Do najczęstszych powikłań żywienia dojelitowego należy biegunka. Zadaniem pielęgniarki opiekującej się dzieckiem z założonym zgłębnikiem PEG jest zminimalizowanie ryzyka biegunki przez:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem Dbanie o temperaturę posiłku (temp. pokojowa lub nieznacznie wyższa) i prawidłowy sposób podaży 
		\item Podawanie jałowej diety przemysłowej o osmolarności powyżej 500 mOsm/l ma być powyżej 800 mOsm/l 
		\item Podawanie po głównych posiłkach antybiotyków zleconych przez lekarza (rozkruszenie i rozpuszczenie w ok 10 ml wody)
		\item Ułożenie dziecka do karmienia z uniesioną górną połową ciała o ok. 30-40 stopni
	\end{enumerate}

\item[27]
Sternotomia jest to:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zabieg chirurgiczny przecięcia zwieracza sfinkterotomia
		\item zwiększone ciśnienie w lewym przedsionku serca
		\hlitem chirurgiczne rozcięcie mostka
		\item zespolenie mostka po operacji kardiochirurgicznej
	\end{enumerate}

\item[28]
Podstawowa przemiana materii (zmniejsza) się u człowieka:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item podczas zabiegu operacyjnego
		\item po urazie
		\hlitem podczas głodzenia
		\item podczas aktywności fizycznej
	\end{enumerate}		
		
\item[29]
Opieka pielęgniarska nad chorym po amputacji kończyny dolnej z przyczyn naczyniowych polega na:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item oddziaływanie na psychikę chorego w celu uzyskania akceptacji poniesionej straty
		\item umożliwienia osiągnięcia jak największej samodzielności
 		\item dbałość o prawidłowe ułożenie kikuta, aby przeciwdziałać narastaniu obrzęku, bólu i tworzeniu się przykurczów
		\hlitem wszystkie są prawidłowe
	\end{enumerate}		

\item[30]
Eutyreoza jest to stan w którym we krwi występuje:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zwiększona ilość hormonów tarczycowych
		\item zmnniejszona ilość hormonów tarczycowych
		\hlitem prawidłowa ilość hormonów tarczycowych
		\item prawidłowe stężenie TSH i progesteronu
	\end{enumerate}		
